\documentclass[logo=tehranReport/logo.png]{tehranReport}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ulem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multicol}
\usepackage[longtable]{multirow}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xepersian}

\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,calc,shapes,positioning,tikzmark}
\settextfont{XB Niloofar}
\lstset{
    language=Java,
    columns=flexible,
    basicstyle=\ttfamily,
    numbers=none,
    numberstyle=\footnotesize\color{brown},
    keywordstyle=\bfseries\color{blue},
    keywordstyle={[2]\color{red}},
    keywordstyle={[3]\color{green}},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{brown},
    captionpos=b,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    tabsize=4
}

\def\highlightcolor{\color{brown}}
\def\blackcolor{\color{black}}

\title{پروژهٔ  ۴: آزمون منطق‌پایه}
\author{هادی صفری}
\authorPosition{دانشجوی کارشناسی مهندسی کامپیوتر~-~نرم‌افزار}
\university{دانشگاه تهران}
\college{پردیس دانشکده‌های فنی\\دانشکدهٔ برق و کامپیوتر}
\studentNumber{810194531}
\course{مقدمه‌ای بر آزمون نرم‌افزار (پاییز ۹۷)}
\supervisor{دکتر احسان خامس‌پناه}

\tolerance=5000

\begin{document}
    \maketitlepage

    \newcommand{\java}[1]{\lr{\lstinline{#1}}}
    \newcounter{trno}
    \newcommand{\tr}[1]{\refstepcounter{trno}\phantomsection\lr{\arabic{trno}}\label{#1}}
    \setlength{\LTleft}{-20cm plus -1fill}
    \setlength{\LTright}{\LTleft}
    \renewcommand{\lstlistingname}{Code}

    \section{مقدمه}

    با توجه به سه ملاک \lr{CC}\LTRfootnote{Clause Coverage}، \lr{CACC}\LTRfootnote{Correlated Active Clause Coverage} و \lr{CUTPNFP}\LTRfootnote{Correlated Unique True Point Near False Point} بیش از ۴۰ آزمون برای کلاس \java{SmartHomeController} در کلاس \java{SmartHomeCntrlTest} نوشته شد.
    
    طبق تعریف، در هر آزمون \lr{CACC} هر یک از مواد شرط یک بار به \lr{True} و یک بار به \lr{False} مقداردهی می‌شوند طوری که شرایط دیگری نیز برقرار باشد؛ پس \lr{CC} نیز ارضا می‌شود و نیازی به بررسی جداگانهٔ آن نیست. 
    بسیاری از نیازمندی‌های آزمون \lr{CUTPNFP} با آزمون‌های \lr{CACC} ارضا می‌شوند.

    تعدادی از آزمون‌های متد \java{SmartHomeController.fire} به دلیل جا افتادن صدا زدن یک متد (عبارت \java{.getSecurityMode()}) در خط \ref{bug} با شکست مواجه می‌شوند.

    \chapter{یافتن شرط‌ها}

    \section{متد \java{SmartHomeController.fire}}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1a-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1a-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1a-s)!0.5!(pic cs:1a-e) + (0, +1em)$) {\lr{a}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1b-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1b-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1b-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{b}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1c-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1c-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1c-s)!0.5!(pic cs:1c-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{c}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1d-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1d-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1d-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{d}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1e-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1e-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1e-s)!0.5!(pic cs:1e-e) + (0, +1em)$) {\lr{e}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1f-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1f-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1f-s) + (-2.7em, -0.4em)$) {\lr{f}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1g-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1g-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1g-s)!0.5!(pic cs:1g-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{g}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1h-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1h-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1h-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{h}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1i-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1i-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1i-s)!0.5!(pic cs:1i-e) + (0, +1em)$) {\lr{i}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1j-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1j-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1j-s) + (-2.7em, -0.4em)$) {\lr{j}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1k-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1k-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1k-s)!0.5!(pic cs:1k-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{k}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1l-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1l-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1l-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{l}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1m-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1m-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1m-s)!0.5!(pic cs:1m-e) + (0, +1em)$) {\lr{m}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1n-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1n-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1n-s) + (-3.7em, -0.4em)$) {\lr{n}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1o-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1o-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1o-s) + (-1.8em, -0.5em)$) {\lr{o}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1p-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1p-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1p-s) + (-3.7em, -0.4em)$) {\lr{p}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1q-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1q-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1q-s) + (-3.7em, -0.4em)$) {\lr{q}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:1r-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:1r-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:1r-s)!0.5!(pic cs:1r-e) + (0, +1em)$) {\lr{r}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=@, numbers=left, caption=\rl{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.fire}}]
public void fire(int fireLevel) {

    this.envState.setFireLevel(fireLevel);

    if (@\tikzmark{1a-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Normal_Mode)@\tikzmark{1a-e}@ && @\tikzmark{1b-s}@currentTime.equals(Time.Day)@\tikzmark{1b-e}@ && @\tikzmark{1c-s}@envState.getSmokeLevel() > 1@\tikzmark{1c-e}@ && @\tikzmark{1d-s}@envState.getGasLevel() > 1@\tikzmark{1d-e}@) {
        homeState.setWindows(Windows.Open);
        homeState.setDoors(Doors.Open);
    } else if (@\tikzmark{1e-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Normal_Mode)@\tikzmark{1e-e}@ && @\tikzmark{1f-s}@currentTime.equals(Time.Day)@\tikzmark{1f-e}@ && (@\tikzmark{1g-s}@envState.getSmokeLevel() > 1@\tikzmark{1g-e}@ || @\tikzmark{1h-s}@envState.getGasLevel() > 1@\tikzmark{1h-e}@)) {
        homeState.setWindows(Windows.Open);
    } else if (@\tikzmark{1i-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Thief_Mode)@\tikzmark{1i-e}@ && @\tikzmark{1j-s}@envState.getFireLevel() > 1@\tikzmark{1j-e}@ && (@\tikzmark{1k-s}@envState.getGasLevel() > 1@\tikzmark{1k-e}@ || @\tikzmark{1l-s}@envState.getSmokeLevel() > 1@\tikzmark{1l-e}@)) {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setAlarm(Alarm.On);
        homeState.setWindows(Windows.Close);
        homeState.setDoors(Doors.Close);
    } else if (@\tikzmark{1m-s}\label{bug}\aftergroup\highlightcolor@securityConfig.equals(SecurityMode.Vacation_Mode)@\aftergroup\blackcolor\tikzmark{1m-e}@) {
        if (@\tikzmark{1n-s}@homeState.getDoors().equals(Doors.Open)@\tikzmark{1n-e}@ && @\tikzmark{1o-s}@currentTime.equals(Time.Night)@\tikzmark{1o-e}@) {
            if (@\tikzmark{1p-s}@envState.getFireLevel() != 0@\tikzmark{1p-e}@)
                homeState.setLights(Lights.Emergency);
            if (@\tikzmark{1q-s}@envState.getGasLevel() != 0@\tikzmark{1q-e}@ || @\tikzmark{1r-s}@envState.getSmokeLevel() != 0@\tikzmark{1r-e}@) {
                homeState.setWindows(Windows.Open);
                homeState.setDoors(Doors.Open);
            }
        }

    }

}
    \end{lstlisting}\end{latin}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    شرط & شمارهٔ خط & شکل اصلی & \lr{DNF}\\
    \hline
    \tr{1-5} & 5 & $a \land b \land c \land d$ & $abcd$\\
    \tr{1-8} & 8 & $e \land f \land (g \lor h)$ & $efg + efh$\\
    \tr{1-10} & 10 & $i \land j \land (k \lor l)$ & $ijk + ijl$\\
    \tr{1-15} & 15 & $m$ & $m$\\
    \tr{1-16} & 16 & $n \land o$ & $no$\\
    \tr{1-17} & 17 & $p$ & $p$\\
    \tr{1-19} & 19 & $q \lor r$ & $q + r$\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.fire}}
    \end{table}

    \section{متد \java{SmartHomeController.smoke}}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2a-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2a-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2a-s)!0.5!(pic cs:2a-e) + (0, +1em)$) {\lr{a}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2b-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2b-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2b-s) + (-3.7em, -0.4em)$) {\lr{b}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2c-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2c-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2c-s)!0.5!(pic cs:2c-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{c}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2d-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2d-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2d-e) + (+1.7em, -0.4em)$) {\lr{d}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2e-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2e-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2e-s)!0.5!(pic cs:2e-e) + (0, +1em)$) {\lr{e}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2f-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2f-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2f-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{f}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2g-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2g-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2g-s)!0.5!(pic cs:2g-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{g}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2h-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2h-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2h-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{h}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=@, numbers=left, caption=\rl{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.smoke}}]
public void smoke(int smokeLevel) {

    this.envState.setSmokeLevel(smokeLevel);

    if (@\tikzmark{2a-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Normal_Mode)@\tikzmark{2a-e}@)
        if (@\tikzmark{2b-s}@currentTime.equals(Time.Day)@\tikzmark{2b-e}@ && @\tikzmark{2c-s}@calcEmergLevel() < 1.5@\tikzmark{2c-e}@) {
            homeState.setWindows(Windows.Open);
        } else if (@\tikzmark{2d-s}@currentTime.equals(Time.Day)@\tikzmark{2d-e}@) {
            homeState.setLights(Lights.Emergency);
            homeState.setWindows(Windows.Open);
        } else {
            homeState.setWindows(Windows.Close);
            homeState.setDoors(Doors.Close);
        }
    else if (@\tikzmark{2e-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Thief_Mode)@\tikzmark{2e-e}@ && @\tikzmark{2f-s}@securityConfig.getSensitivity() > 3@\tikzmark{2f-e}@ && @\tikzmark{2g-s}@currentTime.equals(Time.Night)@\tikzmark{2g-e}@ && @\tikzmark{2h-s}@calcEmergLevel() > 1@\tikzmark{2h-e}@) {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
        homeState.setDoors(Doors.Open);
    }
    if (@\tikzmark{2i-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Vacation_Mode)@\tikzmark{2i-e}@) {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
        homeState.setAlarm(Alarm.On);
    }

}
    \end{lstlisting}\end{latin}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:2i-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:2i-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:2i-s)!0.5!(pic cs:2i-e) + (0, +1em)$) {\lr{i}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    شرط & شمارهٔ خط & شکل اصلی & \lr{DNF}\\
    \hline
    \tr{2-5} & 5 & $a$ & $a$\\
    \tr{2-6} & 6 & $b \land c$ & $bc$\\
    \tr{2-8} & 8 & $d$ & $d$\\
    \tr{2-15} & 15 & $e \land f \land g \land h$ & $efgh$\\
    \tr{2-20} & 20 & $i$ & $i$\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.smoke}}
    \end{table}

    \section{متد \java{SmartHomeController.gas}}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3a-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3a-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3a-s)!0.5!(pic cs:3a-e) + (0, +1em)$) {\lr{a}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3b-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3b-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3b-s) + (-2.3em, -0.5em)$) {\lr{b}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3c-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3c-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3c-s)!0.5!(pic cs:3c-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{c}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3d-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3d-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3d-s) + (-3.7em, -0.4em)$) {\lr{d}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3e-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3e-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3e-s)!0.5!(pic cs:3e-e) + (0, +1em)$) {\lr{e}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3f-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3f-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3f-s) + (-2.7em, -0.4em)$) {\lr{f}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3g-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3g-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3g-s)!0.5!(pic cs:3g-e) + (0, -1.8em)$) {\lr{g}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3h-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3h-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3h-s) + (-2.7em, -0.4em)$) {\lr{h}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3i-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3i-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3i-s)!0.5!(pic cs:3i-e) + (0, +1em)$) {\lr{i}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-1pt,2ex)}]pic cs:3j-s) rectangle ([shift={(1pt,-1ex)}]pic cs:3j-e);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:3j-s) + (-1.3em, -0.5em)$) {\lr{j}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=@, numbers=left, caption=\rl{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.gas}}]
public void gas(int gasLevel) {@\tikzmark{3-}@
    this.envState.setGasLevel(gasLevel);

    if (@\tikzmark{3a-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Normal_Mode)@\tikzmark{3a-e}@ && (@\tikzmark{3b-s}@currentTime.equals(Time.Day)@\tikzmark{3b-e}@ || @\tikzmark{3c-s}@calcEmergLevel() < 1@\tikzmark{3c-e}@)) {
        if (@\tikzmark{3d-s}@securityConfig.getSensitivity() > 2@\tikzmark{3d-e}@)
            homeState.setAlarm(Alarm.On);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
    } else if (@\tikzmark{3e-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Normal_Mode)@\tikzmark{3e-e}@ && @\tikzmark{3f-s}@currentTime.equals(Time.Night)@\tikzmark{3f-e}@ && @\tikzmark{3g-s}@securityConfig.getSensitivity() > 4@\tikzmark{3g-e}@ && @\tikzmark{3h-s}@calcEmergLevel() >= 2@\tikzmark{3h-e}@) {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
        homeState.setDoors(Doors.Open);
        homeState.setAlarm(Alarm.On);
    } else if (@\tikzmark{3i-s}@securityConfig.getSecurityMode().equals(SecurityMode.Vacation_Mode)@\tikzmark{3i-e}@ && @\tikzmark{3j-s}@currentTime.equals(Time.Night)@\tikzmark{3j-e}@) {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
    } else {
        homeState.setLights(Lights.Emergency);
        homeState.setWindows(Windows.Open);
        homeState.setAlarm(Alarm.On);
    }

}
    \end{lstlisting}\end{latin}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    شرط & شمارهٔ خط & شکل اصلی & \lr{DNF}\\
    \hline
    \tr{3-4} & 4 & $a \land (b \lor c)$ & $ab + ac$\\
    \tr{3-5} & 5 & $d$ & $d$\\
    \tr{3-8} & 8 & $e \land f \land g \land h$ & $efgh$\\
    \tr{3-13} & 13 & $i \land j$ & $ij$\\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{شرط‌های متد \java{SmartHomeController.gas}}
    \end{table}

    \chapter{آزمون‌های منطق‌پایهٔ بر مبنای شکل اصلی شرط‌ها}

    \section{متد \java{SmartHomeController.fire}}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}||>{\footnotesize}c|c|c|c|}
    \hline
    \multirow{2}{*}{شرط} & مادهٔ  & مقادیر اجباری & \multirow{2}{*}{\normalsize آزمون} & \multicolumn{3}{c|}{مقدار} \\
    \cline{5-7}
    & فعال & مواد && فعال & شرط & مواد\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{8}{*}{\ref{1-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \multirow{2}{*}{\lr{abcd = *TTT}} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{abcd = TTTT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationDayNoFireSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abcd = FTTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \multirow{2}{*}{\lr{ abcd = T*TT}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{abcd = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abcd = TFTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \multirow{2}{*}{\lr{ abcd = TT*T}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{abcd = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abcd = TTFT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \multirow{2}{*}{\lr{ abcd = TTT*}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{abcd = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abcd = TTTF} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \multirow{2}{3cm}{\centering\lr{efgh $\in$ \{*TTT, *TFT, *TTF\}}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInVacationDayNoFireSmokeGas}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{efgh = FTTT}} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \multirow{2}{3cm}{\centering\lr{efgh $\in$ \{T*TT, T*FT, T*TF\}}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{efgh = TFTT}} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \multirow{2}{*}{\lr{ efgh = TT*F}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTF}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TTFF} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \multirow{2}{*}{\lr{ efgh = TTF*}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTFT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{efgh = TTFF}}\\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-10}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \multirow{2}{3cm}{\centering\lr{ijkl $\in$ \{*TTT, *TFT, *TTF\}}} & \java{testFireInThiefDayFireSmokeGas} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{ijkl = TTTT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationDayFireSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{ijkl = FTTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{j}} & \multirow{2}{3cm}{\centering\lr{ijkl $\in$ \{T*TT, T*FT, T*TF\}}} & \sout{\java{testFireInThiefDayFireSmokeGas}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{ijkl = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInThiefDayNoFireSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{ijkl = TFTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{k}} & \multirow{2}{*}{\lr{ ijkl = TT*F}} & \java{testFireInThiefDayFireSmokeNoGas} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{ijkl = TTTF} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{ijkl = TTFF} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{l}} & \multirow{2}{*}{\lr{ ijkl = TTF*}} & \java{testFireInThiefDayFireNoSmokeGas} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{ijkl = TTFT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{ijkl = TTFF}} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-15}} & \multirow{2}{*}{\lr{m}} & \multirow{2}{*}{\lr{m = *}} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{m = T} \\
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{m = F} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{1-16}} & \multirow{2}{*}{\lr{n}} & \multirow{2}{*}{\lr{no = *T}} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{no = TT} \\
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationNightFireSmokeGas} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{no = FT} \\
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{o}} & \multirow{2}{*}{\lr{no = T*}} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{no = TT}} \\
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationDayFireSmokeGasOpenDoor} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{no = TF} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-17}} & \multirow{2}{*}{\lr{p}} & \multirow{2}{*}{\lr{p = *}} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{p = T} \\
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationNightNoFireSmokeGasOpenDoor} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{p = F} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{1-19}} & \multirow{2}{*}{\lr{q}} & \multirow{2}{*}{\lr{qr = *F}} & \java{testFireInVacationNightFireNoSmokeGasOpenDoor} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{qr = TF} \\
    \cline{4-7}
    &&& \java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{qr = FF} \\
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{r}} & \multirow{2}{*}{\lr{qr = F*}} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeNoGasOpenDoor} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{qr = FT} \\
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{qr = FF}} \\
    \hline
    \caption{\lr{CACC} متد \java{SmartHomeController.gas}}\\
    \end{longtable}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|c|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & ماده & مقدار & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{8}{*}{\ref{1-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \lr{T} & \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-10}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \lr{T} & \java{testFireInThiefDayFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationDayFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{j}} & \lr{T} & \java{testFireInThiefDayFireSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInThiefDayNoFireSmokeGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{k}} & \lr{T} & \java{testFireInThiefDayFireSmokeNoGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{l}} & \lr{T} & \java{testFireInThiefDayFireNoSmokeGas} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-15}} & \multirow{2}{*}{\lr{m}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{1-16}} & \multirow{2}{*}{\lr{n}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGas} \\
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{o}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationDayFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-17}} & \multirow{2}{*}{\lr{p}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationNightNoFireSmokeGasOpenDoor} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{1-19}} & \multirow{2}{*}{\lr{q}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireNoSmokeGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor} \\
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{r}} & \lr{T} & \java{testFireInVacationNightFireSmokeNoGasOpenDoor} \\
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor} \\
    \hline
    \caption{\lr{CC} متد \java{SmartHomeController.gas}}\\
    \end{longtable}

    \section{متد \java{SmartHomeController.smoke}}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}||>{\footnotesize}c|c|c|c|}
    \hline
    \multirow{2}{*}{شرط} & مادهٔ  & مقادیر اجباری & \multirow{2}{*}{\normalsize آزمون} & \multicolumn{3}{c|}{مقدار} \\
    \cline{5-7}
    & فعال & مواد && فعال & شرط & مواد\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{2}{*}{\ref{2-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \multirow{2}{*}{\lr{a = *}} & \java{testSmokeInNormalDayLowEmerg} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{a = T} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{a = F} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{2-6}} & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \multirow{2}{*}{\lr{bc = *T}} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayLowEmerg}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{bc = TT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInNormalNightLowEmerg} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{bc = FT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \multirow{2}{*}{\lr{bc = T*}} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayLowEmerg}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{bc = TT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInNormalDayHighEmerg} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{bc = TF} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \multirow{2}{*}{\lr{d = *}} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayHighEmerg}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{d = T} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testSmokeInNormalNightLowEmerg}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{d = F} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{2-15}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = *TTT}} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{efgh = TTTT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = FTTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = T*TT}} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInThiefDayHighEmergHighSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TFTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = TT*T}} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInThiefNightHighEmergLowSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TTFT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = TTT*}} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testSmokeInThiefNightLowEmergHighSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TTTF} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-20}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \multirow{2}{*}{\lr{i = *}} & \sout{\java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{i = T} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{i = F} \\
    \hline
    \caption{\lr{CACC} متد \java{SmartHomeController.smoke}}\\
    \end{longtable}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|c|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & ماده & مقدار & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{2}{*}{\ref{2-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \lr{T} & \java{testSmokeInNormalDayLowEmerg} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{2-6}} & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \lr{T} & \java{testSmokeInNormalDayLowEmerg} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInNormalNightLowEmerg} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \lr{T} & \java{testSmokeInNormalDayLowEmerg} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInNormalDayHighEmerg} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \lr{T} & \java{testSmokeInNormalDayHighEmerg} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInNormalNightLowEmerg} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{2-15}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \lr{T} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \lr{T} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInThiefDayHighEmergHighSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \lr{T} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergLowSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \lr{T} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInThiefNightLowEmergHighSens} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-20}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \lr{T} & \java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens} \\
    \hline
    \caption{\lr{CC} متد \java{SmartHomeController.smoke}}\\
    \end{longtable}

    \section{متد \java{SmartHomeController.gas}}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|>{\centering\arraybackslash}p{3cm}||>{\footnotesize}c|c|c|c|}
    \hline
    \multirow{2}{*}{شرط} & مادهٔ  & مقادیر اجباری & \multirow{2}{*}{\normalsize آزمون} & \multicolumn{3}{c|}{مقدار} \\
    \cline{5-7}
    & فعال & مواد && فعال & شرط & مواد\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{6}{*}{\ref{3-4}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \multirow{2}{3cm}{\centering\lr{abc $\in$ = \{*TT, *TF, *FT\}}} & \java{testGasInNormalDayLowEmergHighSens} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{abc = TTT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInThiefDayLowEmerg} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abc = FTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \multirow{2}{*}{\lr{abc = T*F}} & \java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{abc =TTF } \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{abc = TFF} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \multirow{2}{*}{\lr{abc = TF*}} & \java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{abc = TFT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}} & \lr{F} & \lr{F} & \sout{\lr{abc = TFF}} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{3-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \multirow{2}{*}{\lr{d = *}} & \sout{\java{testGasInNormalDayLowEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{d = T} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInNormalDayLowEmergLowSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{d = F} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{3-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = *TTT}} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{efgh = TTTT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInThiefNightHighEmergHighSense} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = FTTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = T*TT}} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TFTT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = TT*T}} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInNormalNightHighEmergLowSens} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TTFT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \multirow{2}{*}{\lr{efgh = TTT*}} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{efgh = TTTT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{efgh = TTTF} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{3-13}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \multirow{2}{*}{\lr{ij = *T}} & \java{testGasInVacationNight} & \lr{T} & \lr{T} & \lr{ij = TT} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \sout{\java{testGasInThiefDayLowEmerg}} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{ij = FT} \\*
    \cline{2-7}
    & \multirow{2}{*}{\lr{j}} & \multirow{2}{*}{\lr{ij = T*}} & \sout{\java{testGasInVacationNight}} & \lr{T} & \lr{T} & \sout{\lr{ij = TT}} \\*
    \cline{4-7}
    &&& \java{testGasInVacationDay} & \lr{F} & \lr{F} & \lr{ij = TF} \\
    \hline
    \caption{\lr{CACC} متد \java{SmartHomeController.gas}}\\
    \end{longtable}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|c|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & ماده & مقدار & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{6}{*}{\ref{3-4}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalDayLowEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInThiefDayLowEmerg} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{b}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{c}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{3-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalDayLowEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalDayLowEmergLowSens} \\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{3-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{e}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInThiefNightHighEmergHighSense} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{f}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{g}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalNightHighEmergLowSens} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{h}} & \lr{T} & \java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens} \\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{3-13}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \lr{T} & \java{testGasInVacationNight} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInThiefDayLowEmerg} \\*
    \cline{2-4}
    & \multirow{2}{*}{\lr{j}} & \lr{T} & \java{testGasInVacationNight} \\*
    \cline{3-4}
    && \lr{F} & \java{testGasInVacationDay} \\
    \hline
    \caption{\lr{CC} متد \java{SmartHomeController.gas}}\\
    \end{longtable}

    \chapter{آزمون‌های منطق‌پایهٔ بر مبنای \lr{DNF}}

    \section{متد \java{SmartHomeController.fire}}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|c||>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & دلالت‌کننده & نیازمندی & مقادیر مواد & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{5}{*}{\ref{1-5}} & \multirow{5}{*}{\lr{abcd}} & \lr{UTP} & \lr{abcd = TTTT} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{a}} & \lr{abcd = FTTT} & \sout{\java{testFireInVacationDayNoFireSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{b}} & \lr{abcd = TFTT} & \sout{\java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{c}} & \lr{abcd = TTFT} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{d}} & \lr{abcd = TTTF} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas}}\\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-8}} & \multirow{4}{*}{\lr{efg}} & \lr{UTP} & \lr{efgh = TTTF} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireSmokeNoGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{e}} & \lr{efgh = FTTF} & \java{testFireInThiefDayNoFireSmokeNoGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{f}} & \lr{efgh = TFTF} & \java{testFireInNormalNightNoFireSmokeNoGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{g}} & \lr{efgh = TTFF} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas}}\\*
    \cline{2-5}
    & \multirow{4}{*}{\lr{efh}} & \lr{UTP} & \lr{efgh = TTFT} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{e}} & \lr{efgh = FTFT} & \java{testFireInThiefDayNoFireNoSmokeGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{f}} & \lr{efgh = TFFT} & \java{testFireInNormalNightNoFireNoSmokeGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{h}} & \sout{\lr{efgh = TTFF}} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeNoGas}}\\
    \hline
    \multirow{8}{*}{\ref{1-10}} & \multirow{4}{*}{\lr{ijk}} & \lr{UTP} & \lr{ijkl = TTTF} & \sout{\java{testFireInThiefDayFireSmokeNoGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{i}} & \lr{ijkl = FTTF} & \java{testFireInVacationDayFireSmokeNoGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{j}} & \lr{ijkl = TFTF} & \sout{\java{testFireInThiefDayNoFireSmokeNoGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{k}} & \lr{ijkl = TTFF} & \sout{\java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas}}\\*
    \cline{2-5}
    & \multirow{4}{*}{\lr{ijl}} & \lr{UTP} & \lr{ijkl = TTFT} & \sout{\java{testFireInThiefDayFireNoSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{i}} & \lr{ijkl = FTFT} & \java{testFireInVacationDayFireNoSmokeGas}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{j}} & \lr{ijkl = TFFT} & \sout{\java{testFireInNormalDayNoFireNoSmokeGas}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{l}} & \sout{\lr{ijkl = TTFF}} & \sout{\java{testFireInThiefDayFireNoSmokeNoGas}}\\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-15}} & \multirow{2}{*}{\lr{m}} & \lr{UTP} & \lr{m = T} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{m}} & \lr{m = F} & \sout{\java{testFireInNormalNightNoFireSmokeGas}}\\
    \hline
    \multirow{3}{*}{\ref{1-16}} & \multirow{3}{*}{\lr{no}} & \lr{UTP} & \lr{no = TT} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{n}} & \lr{no = FT} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGas}}\\
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{o}} & \lr{no = TF} & \sout{\java{testFireInVacationDayFireSmokeGasOpenDoor}}\\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{1-17}} & \multirow{2}{*}{\lr{p}} & \lr{UTP} & \lr{p = T} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeGasOpenDoor}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{p}} & \lr{p = F} & \sout{\java{testFireInVacationNightNoFireSmokeGasOpenDoor}}\\
    \hline
    \multirow{4}{*}{\ref{1-19}} & \multirow{2}{*}{\lr{q}} & \lr{UTP} & \lr{qr = TF} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireNoSmokeGasOpenDoor}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{q}} & \lr{qr = FF} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor}}\\*
    \cline{2-5}
    & \multirow{2}{*}{\lr{r}} & \lr{UTP} & \lr{qr = FT} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireSmokeNoGasOpenDoor}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{r}} & \sout{\lr{qr = FF}} & \sout{\java{testFireInVacationNightFireNoSmokeNoGasOpenDoor}}\\
    \hline
    \caption{\lr{CUTPNFP} متد \java{SmartHomeController.fire}}\\
    \end{longtable}

    \section{متد \java{SmartHomeController.smoke}}

    \begin{longtable}[H]{|c|c|c||>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & دلالت‌کننده & نیازمندی & مقادیر مواد & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{2}{*}{\ref{2-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{a}} & \lr{UTP} & \lr{a = T} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayLowEmerg}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{a}} & \lr{a = F} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}}\\*
    \hline
    \multirow{3}{*}{\ref{2-6}} & \multirow{3}{*}{\lr{bc}} & \lr{UTP} & \lr{bc = TT} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayLowEmerg}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{b}} & \lr{bc = FT} & \sout{\java{testSmokeInNormalNightLowEmerg}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{c}} & \lr{bc = TF} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayHighEmerg}}\\*
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-8}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \lr{UTP} & \lr{d = T} & \sout{\java{testSmokeInNormalDayHighEmerg}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{d}} & \lr{d = F} & \sout{\java{testSmokeInNormalNightLowEmerg}}\\*
    \hline
    \multirow{5}{*}{\ref{2-15}} & \multirow{5}{*}{\lr{efgh}} & \lr{UTP} & \lr{efgh = TTTT} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}} \\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{e}} & \lr{efgh = FTTT} & \sout{\java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens}} \\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{f}} & \lr{efgh = TFTT} & \sout{\java{testSmokeInThiefDayHighEmergHighSens}} \\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{g}} & \lr{efgh = TTFT} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergLowSens}} \\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{h}} & \lr{efgh = TTTF} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightLowEmergHighSens}} \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{2-20}} & \multirow{2}{*}{\lr{i}} & \lr{UTP} & \lr{i = T} & \sout{\java{testSmokeInVacationNightHighEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{i}} & \lr{i = F} & \sout{\java{testSmokeInThiefNightHighEmergHighSens}}\\*
    \hline
    \caption{\lr{CUTPNFP} متد \java{SmartHomeController.smoke}}\\
    \end{longtable}

    \section{متد \java{SmartHomeController.gas}}
    \begin{longtable}[H]{|c|c|c||>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    شرط & دلالت‌کننده & نیازمندی & مقادیر مواد & {\normalsize آزمون}\\
    \hline
    \hline
    \endhead
    \multirow{6}{*}{\ref{3-4}} & \multirow{3}{*}{\lr{ab}} & \lr{UTP} & \lr{abc = TTF} & \sout{\java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{a}} & \lr{abc = FTF} & \java{testGasInThiefDayHighEmerg}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{b}} & \lr{abc = TFF} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}}\\*
    \cline{2-5}
    & \multirow{3}{*}{\lr{ac}} & \lr{UTP} & \lr{abc = TFT} & \sout{\java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{a}} & \lr{abc = FFT} & \sout{\java{testGasInThiefNightHighEmergHighSense}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{c}} & \sout{\lr{abc = TFF}} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}}\\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\ref{3-5}} & \multirow{2}{*}{\lr{d}} & \lr{UTP} & \lr{d = T} & \sout{\java{testGasInNormalDayLowEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{d}} & \lr{d = F} & \sout{\java{testGasInNormalDayLowEmergLowSens}}\\
    \hline
    \multirow{5}{*}{\ref{3-8}} & \multirow{5}{*}{\lr{efgh}} & \lr{UTP} & \lr{efgh = TTTT} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{e}} & \lr{efgh = FTTT} & \sout{\java{testGasInThiefNightHighEmergHighSense}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{f}} & \lr{efgh = TFTT} & \sout{\java{testGasInNormalDayHighEmergHighSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{g}} & \lr{efgh = TTFT} & \sout{\java{testGasInNormalNightHighEmergLowSens}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{h}} & \lr{efgh = TTTF} & \sout{\java{testGasInNormalNightLowEmergHighSens}}\\
    \hline
    \multirow{3}{*}{\ref{3-13}} & \multirow{3}{*}{\lr{ij}} & \lr{UTP} & \lr{ij = TT} & \sout{\java{testGasInVacationNight}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{i}} & \lr{ij = FT} & \sout{\java{testGasInThiefDayLowEmerg}}\\*
    \cline{3-5}
    && \lr{NFP\textsubscript{j}} & \lr{ij = TF} & \sout{\java{testGasInVacationDay}}\\
    \hline
    \caption{\lr{CUTPNFP} متد \java{SmartHomeController.gas}}\\
    \end{longtable}

\end{document}
